%----------------------------------------------------------------------------------------
%	CHAPTER 1
% 	J. Kolodziejczyk
%----------------------------------------------------------------------------------------

\chapter{Informacje podstawowe}
\label{rozdzial1}

Niniejszy szablon przeznaczony jest do utrzymania spójnego wyglądu prac dyplomowych na Wydziale Informatyki Zachodniopomorskiego Uniwersytetu Technologicznego w Szczecinie. Na bazie nieniejszego szablonu przygotowywane są podręczniki, skrypty i monografie wydziałowe.

\section{Autorzy stylu}
\index{Autorzy stylu}

Niniejszy szablon powstał na bazie szablonu\footnote{\url{http://www.LaTeXTemplates.com}} o nazwie ,,The Legrand Orange Book''. 
Autorzy pierwotnego stylu to:
\begin{itemize}
\item Mathias Legrand (legrand.mathias@gmail.com)
\item Vel (vel@latextemplates.com).
\end{itemize}

Późniejsze zmiany na potrzeby stylu Wydziału Informatyki zostały wprowadzone przez Joannę Kołodziejczyk (jkolodziejczyk@zut.edu.pl). Wizualna strona stylu  jest konsensusem uzyskanym w wyniku prac zespołu: 
\begin{itemize}
\item Anna Barcz
\item Marcin Korzeń
\item Mirosław Łazoryszczak
\item Piotr Piela
\end{itemize}

Niniejszy styl jest udostępniony na zasadach licencji CC BY-NC-SA 3.0 ({\url{http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/}).

\section{Kompilowanie dokumentu}
\index{Kompilacja}

 Do kompilacji wykorzystać należy procesor {\em pdflatex}.
 
 Ten szablon wykorzystuje pakiet - menedżer spisu literatury o nazwie {\em biber}\footnote{ \url{http://biblatex-biber.sourceforge.net}}, który jest dostępny w wielu popularnych środowiskach programistycznych dla \LaTeX.  

Najpewniejszym sposobem na poprawną kompilację jest wykonanie jej z wiersza poleceń następującą sekwencją rozkazów:

\begin{lstlisting}[language=bash, caption=Skrypt kompilujący, label=alg:1]
pdflatex main
biber main
pdflatex main
pdflatex main

\end{lstlisting}

Szablon wykorzystuje również rozliczne pakiety, które mogą wymagać
zaktualizowane do najnowszych wersji. Rekomendowane jest więc, by utrzymywać swoją wersję dystrybucji \LaTeX w najnowszej wersji.

\section{Zawartość pakietu}\index{Zawartość pakietu}

Pakiet ze stylem zawiera pliki tekstowe z zawartością przykładowej pracy , czyli w tym wypadku niniejszego przewodnika oraz pliki konfiguracyjne. W tabeli \ref{tab:1} znajduje się lista plików wraz z ich krótkim opisem.

\begin{table}[h]
\centering
\caption{Pliki w pakiecie szablonu}
\begin{tabular}{p{.2\textwidth} p{.75\textwidth}}
\toprule
\textbf{Nazwa pliku}  & \textbf{Opis}\\
\midrule
main.tex & Główny plik pracy. Zawiera otwarcie dokumentu, dołącza pliki konfiguracyjne, spis treści, dołącza wszystkie rozdziały, literaturę oraz zamyka dokument.  \\
definitions.tex & zawiera elementy strony tytułowej: autora, tytuł, niezbędne informacje ze strony tytułowej.\\
abstract.tex & Zawartość streszczenia pracy w j. polskim i j. angielskim. Zaleca się, by nie przekroczyć tekstem 1 strony\\
introduction.tex & wstęp pracy dyplomowej\\
title\_page.tex & struktura strony tytułowej\\
chapter1.tex & Zawartość rozdziału pierwszego  \\
chapter2.tex  & Zawartość rozdziału drugiego  \\
bibliography.bib  & Plik z literaturą w formacie bib  \\
Pictures  & Katalog zawierający ilustracje i  grafiki z pracy. Nazwa katalogu jest wykorzystana w pliku konfiguracyjnym jako katalog domyślny do każdego osadzonego obiektu graficznego.  \\
structure.tex  & Plik konfiguracyjny (preambuła). Podłącza i konfiguruje wszystkie niezbędne pakiety oraz definiuje otoczenia wykorzystywane w szablonie. \\
\bottomrule
\end{tabular}
\label{tab:1} 
\end{table}
%------------------------------------------------

\subsection{Elementy graficzne pracy}

Praca ma ustawiony format wielkości strony A4, który może zostać zmieniony w pliku {\em structure.tex} w konfiguracji pakietu {\bf geometry}. Przygotowana jest do druku dwustronnego. Ustawiony jest 1cm margines na oprawę.

{\bf UWAGA!} Każdy rozdział zaczyna się na stronie nieparzystej

Osadzanie ilustracji: 

\begin{figure}[h]
\centering\includegraphics[scale=0.5]{placeholder.jpg}
\caption{Pole z miejscem na rysunek}
\label{fig:placeholder} % Unique label used for referencing the figure in-text

\end{figure}

Odwołanie do Rysunku z automatycznym numerowaniem \ref{fig:placeholder}.


\subsection{Bibliografia}

Po zaktualizowaniu pliku z literaturą należy dokonać kompilacji z użyciem procesora {\em biber}. Następnie dwukrotnie skompilować z użyciem {\em pdflatex}, aby zmiany były widoczne.

To jest przykład cytowania ogólnego: \cite{article_key}; natomiast ten jest bardziej szczegółowy \cite[162]{book_key} i zawiera stronę. Możliwe jest też podawanie zbioru cytowań \cite{lam1994,LastName1996,Weis:1995} Aby zobaczyć jak wykorzystać obie formy obejrzyj kod w pliku {\em chapter1.tex} oraz bibliography.bib. Ważne jest by dobrze rozpoznawać rodzaj materiału źródłowego. Najczęściej wykorzystywane typy to:
\begin{itemize}
\item książka, podręcznik - {\em @book}
\item artykuł w czaspiśmie - {\em @article}
\item artykuł z konferencji - {\em @inproceedings}
\item dokumentacja/manual - {\em @manual}
\item źródła internetowe - {\em @online}
\end{itemize}

Przykład cytowania źródła online: \cite{knuthwebsite}.


Bibliografia w pracach dyplomowych ma mieć format numeryczny, sortowanie alfabetyczne i ma być podzielona na  części: książki, artykuły i źródła internetowe i inne. Konfiguracja jest zapisana w niniejszym szablonie.

Kompilację źródeł literatury należy wykonać z wykorzystaniem procesora {\em Biber} a nie standardowego  {\em Bibtex}. Pakiet do zarządzania bibliografią to {\em biblatex}. Jego konfiguracja jest dostępna w pliku {\em structure.tex}





